Programa -> program IDENTIFICADOR ( ListaDeIdentificadores );
	    Bloco.

Bloco -> ParteDeDeclaracoesDeRotulos
		ParteDeDefinicoesDeTipos
		ParteDeDeclaracoesDeVariaveis
		ParteDeDeclaracoesDeSubRotina
		ComandoComposto

ParteDeDeclaracoesDeRotulos -> label NUMERO ParteDeDeclaracoesDeRotulosAux ; | VAZIO

ParteDeDeclaracoesDeRotulosAux -> , NUMERO ParteDeDeclaracoesDeRotulosAux | VAZIO

ParteDeDefinicoesDeTipos -> type DefinincaoDeTipo ParteDeDefinicoesDeTiposAux ; | VAZIO

ParteDeDefinicoesDeTiposAux -> ; DefinincaoDeTipo ParteDeDefinicoesDeTiposAux | VAZIO

DefinicaoDeTipo -> IDENTIFICADOR = Tipo

Tipo -> IDENTIFICADOR | array TipoAux1 of Tipo

TipoAux1 -> [ Indice TipoAux2 ] | VAZIO

TipoAux2 -> , Indice TipoAux2 | VAZIO

Indice -> NUMERO .. NUMERO

ParteDeDeclaracoesDeVariaveis -> var DeclaracaoDeVariaveis ParteDeDeclaracoesDeVariaveisAux

ParteDeDeclaracoesDeVariaveisAux -> ; DeclaracaoDeVariaveis ParteDeDeclaracoesDeVariaveisAux | VAZIO

DeclaracoesDeVariaveis -> ListaDeIdentificadores : Tipo

ListaDeIdentificadores -> IDENTIFICADOR ListaDeIdentificadoresAux

ListaDeIdentificadoresAux -> , IDENTIFICADOR ListaDeIdentificadoresAux | VAZIO

ParteDeDeclaracoesDeSubRotinas -> DeclaracaoDeProcedimento ParteDeDeclaracoesDeSubRotinasAux | DeclaracaoDeFuncao ParteDeDeclaracoesDeSubRotinas

ParteDeDeclaracoesDeSubRotinasAux -> ; ParteDeDeclaracoesDeSubRotinasAux2 ParteDeDeclaracoesDeSubRotinasAux | VAZIO

ParteDeDeclaracoesDeSubRotinasAux2 -> DeclaracaoDeProcedimento | DeclaracaoDeFuncao | VAZIO

DeclaracaoDeProcedimentos -> procedure IDENTIFICADOR ParametrosFormais ; Bloco

DeclaracaoDeProcedimentos -> function IDENTIFICADOR ParametrosFormais : IDENTIFICADOR ; Bloco

ParametrosFormais -> ( SecaoDeParametrosFormais ParametrosFormaisAux )

ParametrosFormaisAux -> ; SecaoDeParametrosFormais ParametrosFormaisAux | VAZIO

SecaoDeParametrosFormais -> var ListaDeIdenficadores : IDENTIFICADOR |
function ListaDeIdenficadores : IDENTIFICADOR | procedure ListaDeIdenficadores |
ListaDeIdenficadores : IDENTIFICADOR

ComandoComposto -> begin Comando ComandoCompostoAux end

ComandoCompostoAux -> ; Comando ComandoCompostoAux | VAZIO

Comando -> NUMERO : ComandoSemRotulo | ComandoSemRotulo

ComandoSemRotulo -> Atribuicao | ChamadaDeProcedimentos | Desvio | ComandoComposto
| ComandoCondicional | ComandoRepetitivo

Atribuicao -> Variavel ATRIBUICAO Expressao

ChamadaDeProcedimentos -> IDENTIFICADOR ChamadaDeProcedimentosAux

ChamadaDeProcedimentosAux -> ( ListaDeExpressoes ) | VAZIO

Desvio -> goto NUMERO

ComandoCondicional -> if Expressao then ComandoSemRotulo ComandoCondicionalAux

ComandoCondicionalAux -> else ComandoSemRotulo | VAZIO

ComandoRepetitivo -> while Expressao do ComandoSemRotulo

ListaDeExpressoes -> Expressao ListaDeExpressoesAux

ListaDeExpressoesAux -> , Expressao | VAZIO

Expressao -> ExpressaoSimples ExpressaoAux

ExpressaoAux -> Relacao ExpressaoSimples | VAZIO

Relacao -> = | <> | < | <= | >= | >

ExpressaoSimples -> + Termo ExpressaoSimplesAux | - Termo ExpressaoSimplesAux | Termo ExpressaoSimplesAux

ExpressaoSimplesAux -> + Termo ExpressaoSimplesAux | - Termo ExpressaoSimplesAux | OR Termo ExpressaoSimplesAux | VAZIO

Termo -> Fator TermoAux

TermoAux -> * Fator TermoAux | div Fator TermoAux | and Fator TermoAux | VAZIO

Fator -> Variavel | NUMERO | ChamadaDeFuncao | ( Expressao ) | not Fator 

Variavel -> VariavelChamadaDeFuncaoAux VariavelAux
VariavelAux -> ListaDeExpressoes | VAZIO

ChamadaDeFuncao -> VariavelChamadaDeFuncaoAux ChamadaDeFuncaoAux
ChamadaDeFuncaoAux -> ( ListaDeExpressoes ) | VAZIO

VariavelChamadaDeFuncaoAux -> IDENTIFICADOR










